%@Titre: Centres étrangers (1) -- 2000
Un groupe de 32 personnes décide de faire des randonnées à vélo. Afin
de mieux connaître la valeur de chacun, il est convenu de faire une
première balade de 28~km, chacun roulant à son propre rythme.
\begin{myenumerate}
\item Louise, qui fait partie du groupe, a mis 1~h~45~min pour faire
  cette balade.
  \begin{enumerate}
  \item\'Etablir que le temps mis par Louise peut s'écrire 1,75~h.
  \item Calculer la vitesse moyenne de Louise exprimée en kilomètres
    par heure.
  \end{enumerate}
\item Chaque participant ayant calculé sa vitesse moyenne, on obtient
  les résultats regroupés dans le tableau ci-dessous. Compléter ce
  tableau.
{\small
$$
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|*{6}{c|}}
\hline
Vitesse moyenne $V$ (en km.h$^{-1}$)&$5\leqslant V<10$&$10\leqslant V<15$&$15\leqslant V<20$&$20\leqslant V<25$&$25\leqslant V<30$&$30\leqslant V<35$\\
\hline
Effectif&6&10&4&2&8&2\\
\hline
Fréquence (en \%) &&&&&&\\
\hline
\end{tabularx}
$$
}
\item Le nombre de personnes étant trop important et les vitesses
  moyennes de chacun trop différentes, on décide, pour rendre les
  sorties plus agréables, de séparer les participants en deux groupes
  : celui des plus rapides et celui des moins rapides. Les deux
  groupes ont le même effectif.
\\Quelle vitesse fallait-il atteindre ou dépasser lors de la première
balade pour faire partie du groupe des plus rapides ?
\end{myenumerate}